

   
   
   
   
   
   
   
   
 Byť špinou, teda škodlivou látkou, je v tejto hre najlepším osudom, aspoň decká tak vraveli :o). Obličky vás totiž posielajú močovodmi (rozumej karimatkami) rovno do močového mechúra - teda do stanu a tam je predsa najväčšia psina :o) 
   
 Samozrejme až do chvíle, keď dá mozog pokyn, uvoľniť zvierač :o) 
   
 "Presne, ako deti u nás v škole,"pomyslím si hľadiac na poskakujúci stan/močový mechúr, z ktorého sa kde-tu ozývajú výkriky, či smiech :o) 
   
 Písomka nám síce nedopadla najlepšie, nakoľko sa všetci snažili odpovedať na otázky seriózneho prednášajúceho (Králika :o))) 
  
 a nikto si netrúfol mu oponovať (a to aj potom, keď po nich chcel výšku žiakov, či veľkosť topánok - stačila približná :o), no výsledkom bolo poznanie, že jednou z vecí, ktoré chceme deti v škole naučiť je, že sa treba vedieť slušne ozvať, ak sa nám zdá niečo v neporiadku :o) 
   
 Omnoho úspešnejšími sme boli pri hľadaní pokladu (minimálne tak, ako naši malí predchodcovia :o). Výpočtom príkladov sme zistili: "chod na wwwspoluziaci, ci si proti, alebo sa ti to paci :o) 
  
 tak ideme: 
  
 A ajhľa, pred dverami kopa papierov, v ktorých je jedinou cestou na dekódovanie ovládanie slovných druhov :o) 
   
 A vrahom bol samozrejme zahradník. Ale čo to meliem. Poklad bol v kvetináči :o). 
   
 Na spestrenie hodín sme si ukázali niekoľko akčných hier, ktoré moji malí (m)učenci doslova zbožňujú a bez ktorých by rýchlo zhasla moja hviezdna (m)učiteľská kariéra. Víťaz (lebo my sme s kolegami aj súťažili :o), vyfasoval CD s mojimi vybranými slovami (ako aj inými "pesničkami pri (m)učení pomocníčkami" :o) 
   
 Zabŕdli sme aj do neprebádaných vôd hodnotenia dyslektikov počas hodín čitania, no a vtedy sme sa tvárili fakt seriózne :o) 
  
   
 "No, mládežníci, schyľujeme sa ku koncu, tak si na záver dáme ešte abecedné trenie, dobre?" Stojíme na lane a musíme sa čo najskôr zoradiť podľa abecedy, no bez toho, aby sme opustili lano (a trieme sa o stošesť :o).  
   
 "Koniec dobrý, všetko dobré," vravím a holíčski (m)učitelia sa už usmievajú, lebo tušia :o) 
 "Slovné druhy hýbte sa" - sedíme v kruhu, pričom každý je nejakým slovným druhom. Keď poviem napríklad slovo "bežať", všetci, ktorí sú slovesom, sa musia posadiť na susednú stoličku a to bez ohľadu na to, či je voľná, alebo nie :o) 
  
 Holíčania, boli ste úplne ako deti. Boli ste úžaníííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííííí...  
   
 A to je koniec. Alebo, že by to bol začiatok?  ...držím vám palce vo vašom inovovanom (m)učení... 
   
 Ps: Moderné vzdelávanie pre vedomostnú spoločnosť/ Projekt je spolufinancovaný zo zdrojov ESF 
   
   

